特朗普錯了 聯儲股市碰不得

特朗普錯了 聯儲股市碰不得
（中國金融學者 賀江兵） - 賀江兵

美國總統特朗普就任兩年讓世界一愣一愣的，他可能是美國歷史上空前絕後的特立獨行總統。簡言之，海外媒體普遍認為特朗普好鬥，通俗的講叫：上懟天；下懟地；中間懟空氣。

先說天，他上任不久就推出了太空軍，目標直指中俄；退出巴黎氣候協定被廣泛批評；地上的也是差不多懟完了，發動對中貿易戰。接下來對其盟國也痛下殺手，幾乎懟遍了所有的盟友強國，包括歐盟、日本、韓國，甚至威脅加拿大和墨西哥，逼着重簽北美自由貿易新協定。

特朗普不僅對其他國家狠，對自己國家的人更狠。幾乎每天在推上罵他兩年前的競選對手希拉莉，到了每天一懟或多懟的狀態，一個美國總統天天罵一位落選的女士真是很難獲得世界觀眾的支持的。

特朗普還打破了美國歷史上的一個不成文慣例，就是不對前任和早已卸任的前總統進行評論，特朗普不僅是評論，而且是惡毒攻擊了，
不僅僅是網上推上，在訪問中國的時候，他說，中美貿易不平衡不能怪中國政府和領導人，這話說得多好呀，接着說，只能怪他們的前任歷屆總統。這話偶爾說一次也就罷了，還在上月聯合國大會上這麼說了。

那些退休的「正國級老領導們」情何以堪啊。

特朗普對同黨同志也毫不留情，以致於有的人死都不放過他。共和黨參議員麥凱恩今年8月25日因腦癌在家鄉亞利桑那州去世，據法新社說，麥凱恩最後的遺願之一，就是不讓特朗普參加他的葬禮。

特朗普還懟了一個任何總統都不敢懟的行業：傳媒。特朗普從競選開始到現在幾乎每天都要懟媒體，最恨的是西方大報《紐約時報》等，經常稱媒體是假媒體、假新聞。至於朝敍利亞扔炸彈，威脅朝鮮進行談判等等……言歸正傳吧。

特朗普有兩樣是不能懟的，他覺得他能戰勝世界似的，然並卵，有兩樣美國總統碰不得（不含法律），誰碰誰死，包括牛氣沖天的特朗普。

不應吹噓牛市是己功

第一禁區：美聯儲。我早在2016年發表過兩篇文章，美聯儲根本不會搭理特朗普的指摘和不滿，只要出現通脹苗頭，失業率大幅度降低和經濟有過熱的苗頭，美聯儲肯定會加息的。

而這兩年來特朗普並未收斂。特朗普對美聯儲的批評與對自己的自我炫耀式表揚相矛盾。對美聯儲的批評橫不講理，近乎造成股災。10月10日，特朗普言辭激烈地批評美聯儲的貨幣政策過緊，並說美聯儲已經「瘋了」。特朗普此舉引發外界對總統干預美聯儲獨立性的擔憂。

而他不停的發推自吹自擂說甚麼失業率是100年最低的，很快其經濟顧問就打臉說是十年；經濟增長兩個季度超過4%，雖然CPI跟中美貿易磨擦存在很大不確定性，美聯儲的判斷肯定會比特朗普專業和靠譜。

第二禁區：股市。特朗普上台之後多次談論股市，他上台多少天股市漲了多少，過一段炫耀一次。美國有位總統經濟顧問曾經勸當時的總統不要炫耀股市漲了是你的成績，股市下跌了那就是你的責任了。特朗普是甚麼都敢吹。

就在特朗普指摘美聯儲當日，美股道指跌幅為3.15%，標普500指數跌幅為3.29%，納斯達克指數跌幅達4.08%。2015年2月，特朗普發過推說：如果有一天道指單日狂跌超過1,000點，那總統就應該被裝進加農炮裏，以極快的速度被射向太陽，不能找任何藉口。

感覺這天真的到了，他應該找朝鮮領導人金正恩幫他，他前年還罵人家是火箭人，今年就說他倆相愛了，用火箭人帶着真愛特朗普奔向太陽，省下點彈藥還可以實現真愛，永遠在一起！

我在回答朋友關於美國暴跌的時候這麼說的：這個真的怪特朗普，股市連創新高時，他吹牛逼是他的功勞，下跌了當然是他的罪過了。美國股票漲的太多了，跌就對了；美聯儲不會在加息問題上受特朗普支配。

特朗普前任奧巴馬在股市6,000多點的時候說是買入的好時機。一句頂特朗普一萬句股評。我在想假如被稱為娛樂圈紀委書記的王思聰跟特朗普一起，他會不會給特朗普取個綽號特日天或特能懟？

賀江兵
中國金融學者

上一則
上一則
世道人生：面子文化vs恥感文化 (李怡)

下一則
蘋果會客室

毒蘋撐中共

懟你老母 大佬人寫既段野